連越位都識得睇 點解香港人咁少人睇NFL？

成日話美足太復雜
足球睇戰術同組織都難啦

美足都係打戰術同組織
復雜得去邊？

足球打form
美足一樣係打form
點解唔睇？

其實鐘意睇有深度既運動
美足都好吸引的

識睇一定睇rugby

你係香港搵到幾多個場可以實際落場玩美足呀？
有幾多台播美足呀？
infra原因一定會少fans架啦

利申 識基本規則，有玩過，無體能長玩

複

美足有停頓
又係令一種復雜

香港識美足規則嘅多數都係睇ic21
一係就係美加回流
邊有咁多人識呀

主要係冇乜人玩

美足係最似戰爭的運動 好正

可以話係美國人最有腦ge發明之一

最近開始睇下美足highlight發現Arron roger真係so far睇過最好睇既現役qb

睇 欖球好過啦

footy都好睇

欖球真係鬥快鬥撞同走位配合多
相比之下 美足戰術成份高幾倍

認真其實好好睇，個人認為係最鬥智鬥力嘅運動
利伸: Eagles 死忠

美撚lm

攻城掠地

我都覺美足好正，一feet一feet咁攻返嚟
但感覺條例仲未成熟咁

太多停頓，搞一陣又賣廣告

亞洲人無咁大隻玩唔到

印象中亞洲入面日本最勁
利申：未睇過

睇下GAME銷量既差距都知普及度差幾遠啦
NFL都係得老美自己玩自己睇
你有冇買NFL GAME呀

3
@31st@[photo]#kill2#

s

#???e#fs
e(*^ω^*)#6goo6d#s#cny##6goo6d#w#leove#4 #cny##6goo6d#w#leove#4 y

棒球呢

想睇tom brady 電視機無直播

香港有咩地方有得睇?

一班傻西攬住d少眾運動黎拎優越感

泥門fans

一個用手玩既football就已經唔想睇

你估我地似美帝啲人咁中意睇廣告咩

美國佬d運動 無咩邊樣岩歐洲，亞洲

棒球(亞洲咪得日，台玩)
美足

有 18更加會買

冰曲咪岩歐洲人

NFL NHL NBA都有睇

上網搵link, Cable好似冇
我係買NFL International Pass 一年$270左右

美國既運動除左籃球根本冇樣係全球性咁hit

NFL Regular 之前 NOW有 近年冇左 得返postseason

個pass係咪可以上網睇重播?

因為悶
兩野又廣告

係 一年任睇 VOD有埋前幾年既regular+playoff,
以前既Super Bowl, NFL Network etc.

我覺得個Pass最正係Redzone
Gameday (SUN) 同時follow所有賽事 個host又正

其實個football 叫football 係因為個波係一尺長(1 foot)

FOOTBALL個FOOT係長度單位

佢係咪就快退休
想去朝聖睇一次佢主場

識睇真係好睇過其他運動

Houston Texans JJ Watt

最多只算係半玩具
同籃波撚太接近都係不了

點解美國佬咁鐘意睇d打吓停吓嘅運動

一碼一碼打返黎好熱血
JJ Watt 好好J
等緊佢今年出返黎

暫時睇落應該起碼打多2季

JJ, Clowney, Mercilus

朝早要返工邊睇到

真係唔知
不過佢將英式叫soccer

Soccer本身就係英國人自己叫先

佢地屌足球節奏慢
又唔屌自己d 運動停到火都黎
棒球咪又節奏慢
一段段咁打
仲打咁長時間
真係睇到訓著

衝鋒21

垃圾運動有乜好睇

收聲啦
唔好再柒落去
我掩護你走先

計yard架
條例算完善，年年球隊會同聯盟傾點改善

Eg以前要教練上訴先會睇replay
新例係你有得分就會有人睇replay確保果次進攻冇人犯規

唔會掛 熱血程度同足球有得比

呢個真
班死肥佬會坐係度3粒鐘慢慢食著片

下年taxan 同raider 都好有機喎
上年taxan 冇jj watt 同用osweiler 做qb 都殺到入divisional playoff
raiders 就睇carr keep唔keep 到
keep 到既話應該都穩入playoff

佢好似休息左好耐
幾時先出返黎

Agger
利申：淨係睇過衝鋒21

raiders beast mode on

有冇片教人睇
有興趣但睇唔明

youtube google 一search 都一堆
咪咁懶啦

明左個rule唔難睇, 但有勁既旁述好睇一萬倍.

美國運動少左種高低起伏, 但美足睇戰術真係一流, 好多變化.

平時都多link 睇？
官方有冇pass

睇衝風先，好睇到顛

連登點會無人睇

舊登同家陣連登都有nfl post架，不過家陣未開季咪無人傾

上季nfl superbowl好似傾到爆左post

其實幾平

佢話仲會打多幾年

對上個次super bowl真係勁刺激！

今年nfl 18必買，佢做封面

我聽到有人召喚我

Pats

但beast mode 上年好似去左環遊世界
而且佢seahawks 最後個年都係傷多過打
就算今年操返我諗最好都係全盛7~8成左右
不過關鍵位有佢呢d 咁有經驗既係度應該可以鎮下場

Short yardage 應該有d貨交 但做唔做到franchise back好難講

睇開衝鋒21應該會明大致係點樣玩
不過漫畫有d 細節冇畫出黎

好似現實黎講 3次進攻都拎唔到first down既話第4次進攻 就會棄踢 / field goal
除非冇乜時間剩而又落後多過3分先會打4th down

另外犯規係衝鋒21 入面都冇提過
不過nfl 最常見既犯規都係holding / passing interference / facemask / offside /false start
一般會罸5-15碼
當然有d隊冇晒整停而又要停錶就會特突犯規 ( 犯規會停比賽時間)

足球你唔識戰術組織都可以睇到好HI
美足唔識
更有可能係大部分時間都唔知搞緊咩

屌愛者唔見晒

都好睇

依個真

你死佢都未退
利申：反TB

點解接近？

算啦 就好似有D美國人都笑足球咁 不過針對既係D球員成日插水/扮傷
反正唔鍾意就話人玩具架啦

Carr傷左即輸
diulomo

快點退休

籃球我都睇到厭加悶
美足又好難話扮傷
隊內競賽大
今季插水下季未必有得出
加上本身個運動易傷

我指個足球係英式足球

睇開英足
睇老美既運動會覺得好係癮
係咁停係咁斷
真係唔慣
打十幾秒又斷一分鐘
最後十秒拖到幾分鐘
真係好on9

棒球更癲😂

Agger 唔知點解d美國佬睇親d運動都係成日停 打夠幾個鐘
不過同意美足係幾好睇既
利申睇過live 幾過癮

自己睇開 MLB 同 NFL
買開 mlb pass
NFL 反而無買
streaming 實在太多

NFL 既球季係咪好短
睇開籃球

9月開
好似聖誕前後打完

球季太短off-season 又少news 既話就唔太吸引

off season有 draft 同training
仲有pre season打

始終靜d, 我地睇開就話會留意下轉會新聞，draft, training camp

Btw正正係班友仔冇睇先搞march madness

利申：追愛隊追到去果個city住今年隊波搬撚走埋

Atl

Go hawks

OAKLAND撚?

我估係SD

調轉黎睇
英足好多時間可能係中場猜黎猜去 唔會下下都令你好緊張
但美式足球每一次進攻都有好大變數
有可能Touchdown 又有可能俾人Intercept
有時我直頭覺得啲停頓位係攞黎俾我地啲觀眾回氣
因為成日都睇到好鬼肉緊 成班朋友企晒係電視前面好似落左場打咁
呢啲感覺以前睇英足係俾唔到我
Go Hawks！

新手想睇點入門好
利申 冇乜接觸過

SD
Oakland以前冇乜好感，始終係rival

睇過衝鋒21,都叫做識球例同球員位置
之前想睇真NFL但冇渠道

今年要重塑2007年雄風 跟住Super Bowl 就輸咗然後再淪為世人笑柄

有冇巴打有睇ncaa?
clemson last一秒td睇到跳左起身
難得tvb新聞會報football新聞

同睇英超一樣又係上網搵link

香港唔興 冇人討論咪唔睇
不過衝鋒21好好睇

究竟樓主可以答點解播兩野就去廣告呢個核心問題未

同NHL一樣

玩五秒又停兩分鐘

停完玩多三秒又吹停等幾分鐘

不了

玩法問題
Football係計down
波落地就一個play
4個play內行到10yard就多4次play
否則攻守交換

攻守交換要時間
或者得分後交換都要時間

所以會加好多短廣告

加上football有2個細break
一個大break
以及上訴睇replay

我認同
所以要識睇form
同frd睇就會係break傾下Dform

根本好多人冇嘗試了解 只係屌成日停 你解釋得幾多次

HK$270 點會咁平 我年年都有續game pass 要usd$199.99喎

要推廣就要試下
一直好想係普通酒吧都可以睇到NFL
唔洗去老蘭或者龜屋企

少直播

平時難接觸->難好興趣->唔會睇

唔知真唔真
夠鐘訓，有冇巴打研究下個source

論性價比 MLB game pass 真係屌打 NFL

NFL 要上網搵 stream 算方便
始終所有賽事都係 national broadcast

無計啦 NFL 1星期得3場night game係香港早上時間 其餘都係香港時間星期日晚凌晨 要返工真係睇唔到live 唯有買game pass朝早睇返 反而MLB 多數係night game 我朝早睇韓仔台live都方便

係英國社會問點解唔睇美國野

Yes, 日日都有得睇

冇話了唔了解,只係唔中意就唔中意架啦

奧運都大把項目,大把都冇人中意睇,你又問點解冇人睇咩

你唔嘗試了解下人地咁呀,唔LIKE咪唔LIKE囉

我呢個連 cricket 撚都頂唔住 NFL

問題黎，點解一定要去廣告
好多時可以睇番場邊既野，或者分析同重播
去廣告完全破壞左個睇電視心情

錢
點解NFL revenue 係英超2，3倍
就係因為電視台肯俾錢
呢個係佢地最主要收入來源
點解電視台肯俾咁多錢？
因為對廣告商黎講 NFL 時段嘅價值遠遠高於足球

其實對比一下 NBA 同 MLB/ NFL 嘅收入差距
你就明白到美國本土市場有幾癲

已經解答左好多巴打冇興趣睇既原因
足球呢廿年瘋狂興起係因為全世界電視台都行一氣呵成冇間斷，keep 住睇差幾遠呀

美國佬自己本土一日到黑圍爐打 J
Indy 500 唔係有 alonso 去，邊有歐洲人睇。。。轉八百個左彎睇到人都癲，下下一出 pace car 就廣告，屌那星

其實真係收少好多錢
如果足球都好似老美運動咁多廣告位
收入可能係而家幾倍
唔使多,淨係播緊時突然整個大細畫面,大畫面播波細畫面播廣告都賺唔少
而家只係得中場廣告

其實有諗過追，見到啲跑衛一個過幾個真係好型，但唔知點開始追好

其實最好既方法應該係買隻madden玩下

新手學緊睇

有小畫面會即刻對個牌子反感

同意
冰壺

Superbowl 30秒廣告 5,000,000usd 起（只會當日播）
果日連平日唔睇波既人都會一齊睇廣告開party過一日
年年youtube仲會有人review 10大廣告
美國乜柒野都係錢

唔知有無記錯，MLS好似有細畫面廣告

時差問題?

試過睇幾場，但係廣告太煩，最後放棄左

cricket 都有廣告，每打一個 over 中間就會插，但你起碼知最少打個六球波個時有五分鐘睇
而有一半就唔會去廣告分析番
但美國佬野就好似睇緊廣告雜誌, 中間插番體育片段一樣，nba 第四節個時有時睇到火，十二分鐘打左半個鐘有多出黎

問題係，一廣告個時就會去做其他野， whatsapp 下 Facebook 碌下，鬼會 focus 到咩

時間對香港人黎講的確好差

多數星期一凌晨開波, 就算第二日放假都好難起到身睇

Rugby無鞋同欖球既

話時話，呢兩種運動既釘鞋同足球既有咩分別？

rugby 鞋比 soccer 鞋既釘長好多同多好多粒，因為要抓地力
鞋頭好厚，唔係足球既尖同薄

Football soccer

Do you mean HANDEGG?

以前成日講激到班鬼佬扎扎跳
不過係幾好睇既

冇計，叫慣左，sorry sorry

蛭魔

NFl成日會去墨西哥打Preseason
上年仲係UK打左兩場

認真英國都多人睇nfl 上季nfl 係英國打兩場都爆曬場

如果無關複唔複雜事 即係觀賞性低囉

觀察性既準則係咩？
我會覺得係個運動既第一所象唔健康，熟悉度低以及太少方便渠道

Agger

第一印象太暴力 然後問會唔會死人（好多pussy，尤其香港人唔聽rock&roll依點就知）
香港少人玩
加上媒體唔播

戰術上，我都覺得美足係複雜d既

學個Dpassing route要時間
學完睇傳球就學睇Rush route
學睇rush又要學睇Line Man blocking skill
之後又要學睇4分衛點make decision
再睇QB，RB，WR佢D step
再學睇Counter play

十一個人
個個play都有唔同布陣
仲有時玩fake play

之後一次係一個play睇哂QB skill Lineman Skill，RB skill，WRskill
都只係睇得哂Offense team
仲有Defense team睇

根本大把野可以欣賞
每一個play都可以同frd傾到計

太地區性

我覺得美式足球難普及係因為一次進攻你要望既野太多 對新學既人會比較尷尬

進攻 有時又要睇Ball carrier 之後又要睇offensive line 保護到唔到四分衛 到最後傳球出去 又睇唔出到底係WR 係一個好既route runner 定係防守失當多 然後對於非持球既球員又唔知點留意

重有offensive line pancakes個d數據

不過因為我係Ravens球迷 我只會睇防守 進攻 特別係四分衛 我係唔會睇

美帝4大 NHL NFL NBA MLB 都有睇

利申: 美撚

有鐘意既offense star會好睇好多
始終進攻比較易入口同埋刺激D

focus睇Defense既話
見DL 攻唔入
或者DB跟乜波真係屌哂鬼

我自己好鐘意睇CB
守短傳睇佢地Dstep
長傳睇佢地食位同埋唔犯規地對抗

不過最近成日乜鳩都吹
少少掂到都要吹
D仆街成撚日上訴加上referee 又on9專門吹埋D非QB選舉球員 或者Lineman既輕微犯規

老實講好多linemanskill都係建基於灰色地帶架啦
DL推唔捉實件甲黎推又點推得開你呀

CB唔壓手點夠你識route既跑呀

有時最無興唔係睇廣告
而係Don9 referee

推

Super Bowl MVP黎

講緊Ravens個個QB wor

唉 referee真係低技術

Super Bowl MVP (XLVII)

得罪講句 我次次見到Joe Flacco就會諗起狐假虎威

老實講以前都有好多CB鐘意係5yard內用hand block
CB個位有多D對抗性

依家好似WR CB兩個鬥快走難咁
去到drop zone又婆手能腳驚被吹

好掛住個D一接波就big hit
個陣真係場場睇到叫出黎

下年到Carr啦

可以big hit 但係unnecessary roughness

乜鳩都吹UR
NFL=No Fun league

NFL 嘅問題係短時間內你要接收嘅資訊量太大
對新手黎講係唔知應該點睇
而就算係有咁上下年資嘅 NFL fans
無重播亦會 miss 咗一個 play 好多嘢

所以成日停對我黎講唔係問題 除非場波已經分左勝負如果唔係諗下兩隊RUN咩PLAY都隨時唔夠時間

識睇, 熟例既爸打, 不如搞個睇波團啦, 可以分享下D FORM, 戰術咁

我呢D識D唔識D既, 一個人其實唔會睇

但係普通人角度冇好進攻睇得防守應該悶到仆街
eg super 50

所以咁多人做愛國者

Now有播但冇中文評述講解下細節同戰術
只係季後賽加時點先算贏都分好多種

sad now有播咩？

以前係美國住左幾年
開電視咁岩有直播就可能會睇, 間中睇下都ok
但係冇乜意欲睇哂成場, 更何況追哂成個season
個主因係比賽時間長+太多停頓

好難睇到邊個拎緊個波

學下聽旁述 睇多d就識

冰曲仲難

我支持愛國者個陣佢地係守勁過攻 利申 因為地區而支持

本身D廣告位冇咩問題
可以做下其他野 唔使全程要望住部電視
downtime check下twitter reddit咁 幾正

不如呢兩年D廣告位越黎越多同長
最多人屌既係呢個常見sequence
timeout/ad->TD->ad->PAT->ad->Kickoff->ad->First Down

PAT之前個廣告真係多餘

Rugby香港都多人打啦

點解咁少人睇? 因為唔鐘意睇囉, 你睇下全地球都未普及到 ， 香港早幾年仲係硬地場練緊打tag

至於點解唔鐘意睇, 呢樣野盲好主觀， 成日吹停, 位置太專搞到D球員係場入邊既任務太單一, 唔似欖球咁一齊攻一齊守

就算講欖球, 15人既話 冇了解過根本唔會睇得明球証吹乜, 點解係scrum， 點解可以射波

反而7人賽簡單, 多空位係咁跑, 節奏快入波多夠刺激, 1場波打得15分鐘, 2-3日可以打哂成個tournment, 用嘉年華形式去包裝 例如 hk7s咁, 其實係好成功

上年開始睇 留名
新英撚

你係可以唔LIKE唔去了解
但你屌人停係因為你唔了解都係事實
邏輯問題

咁多ad你睇埋我果份

唯有導人睇Replay

前季now regular season既SNF&MNF(無TNF) 都有播 但上季剩係playoff開始先有播 仲要唔係場場有 另外如果比錢買個681台會多幾場睇

未必既 前幾年seahawks 既LOB都吸納左唔少(bandwagon) fans

有 基本體育組合每星期會播兩場 playoff 全播

我第一次睇superbowl係亞視國際台

now上季調左nfl係631台開始播少左好多場了

playoff係wild card/divisional round揀night game先播
college football仲衰 前2年每個星期6&日朝早都會各揀一場係foxsports播 上季係幾星期先有一場睇 仲要連national championship都唔播

咁佢隊D Team真係勁
又有創意

kickoff之後個廣告都好撚多餘
呢頭賣完廣告，開完波又賣

作為texans fans好期待下年jj watt + clowney條dline

點解佢哋樣樣都打playoffs

睇左兩三年都未算好熟
有冇telegram group可以傾波經

身為前英國殖民地, 香港人連rugby都唔睇, 點會中意睇football

ching係咪有follow NHL

之前係舊高登有開過telegram group 但last左無耐就沉底了

四大運動都有follow 仲有mls
但我唔係Boston fan

舊登我淨係入過個line定band group 又係好快沉左

UCLA?

個人技術既表演英足完勝美足,足球咁多花式每次過人傳控都有技術含量,美足淨係過人假身轉身變速走位 hand check 咁呢d英足全部都有。英足既球員身體靈活性比起美足球員好好多,有時你睇佢d個人技巧會嘩一聲出黎但美足就真係差d,不過美足球員個個身體對抗性就好勁,或者可以解釋到點解美足同英足既觀眾層面唔同,一部份鍾意睇身體對抗另一部份人想睇個人技巧+頭腦創意多d既英足。

利申:鳩Up

中唔中意 唔係要深入了解先可以講
娛樂既野一直有分大眾少眾
足球簡單易明好多係事實 自然易吸引人睇
唔係個個都有咁多時間學習睇
如果第一眼就吸引唔到 自然無咁易普及 始終唔係發源地 足球叫易入口之餘 睇耐左仲有比較深層次既野睇到

美足係因為可以tackle先睇唔到靈活性

但球員做footwork及練step既量
可以反映佢地身體既靈活性

而且美足既創意體驗係fake play
同好精密大膽既play

而足球係另一種創意

今年要靠josh rosen大爆發

中你老母

你係咪紅襪ching ?

我唔係呀 紅襪ching係樓上
巴打個名好熟 係咪之前都有玩fantasy football

每個運動都有既，視乎識唔識同鐘唔鐘意睇
個人覺得美足既one hand catch同埋sideline catch都好好睇

奧蘇利雲打完個紅波撞5邊箍去番個黑波前面一樣好精彩，唔識桌球既人又會話有乜咁西利

美國既運動始終都唔係入血，咁認真做咩，普通娛樂黎咋 美足好睇係好睇，但就連美國人自己都唔多入血，打比戰冇咩feel、球隊城市話搬就搬
英足有個搬城市例子叫mk dons，比人屌撚到反皮
同埋英足既球迷多數都係一世架，就算降班又好，都會繼續支持

我冇玩fantasy football

不過之前係高登有一齊討論NHL NFL 嗰啲

其實我除左nba 之外咩都睇

btw Go Sharks Go Chargers !

Chargers RIP
轉新隊定繼續charger?

joey bosa

繼續Chargers 啦，支持咗11年啦

美足幾好玩 係外國玩過 啲裝備型撚到
返到香港都有睇nfl
但香港冇位玩嘛 同埋香港好少人識
7人攬球 如果唔係多女去宣傳
我諗香港都冇咩人會留意

我都想學睇nhl深入d
但更加少人討論
Go Sharks
唔知會唔會簽返Thornton Marleau

其實幾好睇 如果你身為一個美國仔或姐長期美國生活 論熱血一定soccer >football
論節奏一定football 贏 仲有喺美國 好老實 論受歡迎一定美足>玩具

Btw Patriots 同Vikings撚 希望更多香港人留意下football 雖然仍然好冷門喺香港

我NHL 都睇咗唔少日子，Marleau 同Jumbo 真係帶我入坑咁滯

上年Sharks 終於入到決賽，我係高登開post 都冇人討論

btw 真心好鍾意Patty同Joe ，不過真係要減薪先得，雖然話就話仲有18M Cap Space，不過Kovalchuk 又話嚟，季後賽前 可能又有人嚟........

我已經做緊心理準備佢哋會走
想佢哋臨走前攞一次冠軍

btw 我可能係香港惟數幾個嘅Sharks 撚

我係Steelers/Penguins/Spurs 撚 講出黎應該會遭人白眼

我真係新手 google完先知邊個係kovalchuk
不過jumbo patty今季都跌左watt好多
我估應該都肯減薪留低既 但今朝都有d驚jumbo會傻左簽Vegas

香港sharks撚應該多數都係係San jose生活過所以先捧

唔識Kovalchuk 好正常
佢前幾年係NHL 「退休」之後返俄羅斯打KHL

Jumbo 今年得返個位數入球，就算係playmaker 都講唔過去
好彩佢啲advanced stats 唔錯，仲可以算#1 C

Patty今年就46分，入27球，呢個年紀算係咁

雖然佢而家仲有唔少速度，
不過擔心佢年紀大速度會突然慢
佢嘅打法冇速度就死，而且佢仲想要長約

所以我擔心佢真係會走

Jumbo 肯定唔會簽vegas ，因為佢想要爭冠，一係留低，一係就去Penguins/Rangers/Chicago 呢啲爭標分子

ching 你咁鍾意Pittsburgh ?

咁又係
足球隊
支持一隊係一世的
唔知點解老美個d感覺唔係咁

而家仲有冇人中意公牛

始終feel唔到個人技術呢樣野
技術出眾既感覺
即係籃球都一眼睇到個人好唔好波
足球見到細哨咁真係嘩一聲
美足就好似只係團隊既跑同撞